【佬訊專欄】只怪走得太前 - 佬訊

【佬訊專欄】只怪走得太前 - 佬訊

董太沙士時full gear落區，口罩、手套、眼罩，以及全身防護衣，現在看來實在值得港人學習。 資料圖片

author
專欄作家 : 佬訊

水炮車射清真寺、女警入寺唔包頭、鬧市催淚彈放題、警察放彈打記者，由6月至今，香港人見盡各種荒謬的事。有時回想從前會驀然發現，原來以往有些人有些事，只是走得太前，生不逢時而已。

第1個走得太前的，是叫大家洗手的董太。當年她full gear落區，口罩、手套、眼罩，以及全身防護衣，當年被人笑她如臨大敵，現在看來卻是100% relevant。尤其在水炮車亂射染色水的當下，那對防水鞋套實在值得港人學習，添置幾對，讓你輕輕地走了而不帶一片藍色。

第2個走得太前的，是梁錦松。當年被爆在汽車首次登記稅頒佈前偷步買車，之後不但將涉及的金額雙倍捐出，最後還逃不了下台，一直是高官問責下台的經典事例之一。到了今屆政府，陳茂波囤地、鄭若驊僭建、聶德權買樓，單單都比買車省稅嚴重，涉及金額以倍數計，但依然無人需要道歉下台，梁錦松現在看到，也只好搖頭輕嘆，怪自己走得太前了。

最後一位走得太前的，當然還有朱經緯。想當年只是輕輕一棍打在男途人身上，便要在獄中過聖誕。5年過去，如今警民關係已到新常態：警棍打途人就像打招呼、催淚彈headshot才是最低武力。還有那些無差別攻擊、行刑式掃射、新屋嶺酷刑等等，全都比朱蛇更青出於藍。朱sir的警棍放在現在，也算相當溫柔了。

但反過來看，也可能是我們走得太慢。中國式管治早晚會來到眼前，很快我們便會習慣這一切荒謬，然後喝着茶看着最新的集中營說：「嗯，當年新屋嶺走得太前了。」

佬訊